## Exo 1 

Pour descendre d'une demi-page on utilise 'ctrl+d' ensuite on insère grâce à la commande '0' juste au dessus de la ligne "this" ouis entrer pour sauter de ligne

'ctrl+u' pour remonter en haut du texte puis ':6' pour aller à la ligne 6, on utilise y pour copier puis p pour coller et ensuite on modifie.


## Exo 2

On fait ':g/Sed/s//XXX/g' et ':g/sed/s//xxx/g'

## Exo 3

On se met à le 2ème ligne, on fait '3dd' pour supprimer 3 lignes, '$' pour aller à la fin de la ligne puis on supprime tout jusqu'au a avec la commande 'x' et on modifie


## Exo 4

':%s/V/i/g
 
